\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Die Stra"se gleitet fort und fort}
\index[in]{Die Straße gleitet fort und fort}

\begin{tabbing}
1. Die \=Stra"se \=gleitet \=fort und \=fort, \=weg von der \=T"ur, wo sie be\=gann,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf A\\
1. Die Stra"se gleitet fort und fort, weg von der T"ur, wo sie begann,\\

\=weit "uber \=Land von Ort zu \=Ort, ich \=folge \=ihr, so \=gut ich \=kann.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf g\>\bf d\>\bf g\>\bf A\\
weit "uber Land von Ort zu Ort, ich folge ihr, so gut ich kann.\\

\=Ich lauf ihr \=raschen Fu"ses \=nach, bis \=sie sich \=gro"s und \=weit ver\=flicht.\= \kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf d\\
Ich lauf ihr raschen Fu"ses nach, bis sie sich gro"s und weit verflicht.\\

Mit \=Weg und \=Wagnis \=tausend\=fach. Und \=wo\=hin \=dann? \=Ich \=wei"s \=es \=nicht.\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
Mit Weg und Wagnis tausendfach. Und wohin dann? Ich wei"s es nicht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Die \=Stra"se \=gleitet \=fort und \=fort, \=weg von der \=T"ur, wo sie be\=gann,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf A\\
2. Die Stra"se gleitet fort und fort, weg von der T"ur, wo sie begann,\\

\=zur Ferne \=hin, zum fremden \=Ort. Ihr \=folge, \=denn wer \=wandern \=kann.\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf d\>\bf g\>\bf d\>\bf g\>\bf A\\
zur Ferne hin, zum fremden Ort. Ihr folge, denn wer wandern kann,\\

\=ist einem \=neuen Ziel ge\=weiht, das \=nun das \=Wolken\=tor durch\=bricht.\= \kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf d\\
ist einem neuen Ziel geweiht, das nun das Wolkentor durchbricht.\\

Zwar \=war das \=Wagnis \=tausend\=fach. Kennst \=du \=den \=Weg?\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Zwar war das Wagnis tausendfach. Kennst du den Weg?\\

\=Kennst \=du \=das \=Licht?\kill
\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
Kennst du das Licht?\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Die \=Stra"se \=gleitet \=fort und \=fort, \=weg von der \=T"ur, wo sie be\=gann,\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf A\\
3. Die Stra"se gleitet fort und fort, weg von der T"ur, wo sie begann,\\

d\=och um die \=Ecke, k\=ommt uns v\=or, da f\="uhrt noch e\=in geh\=eimes T\=or\kill
\>\bf d\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf g\>\bf d\>\bf g\>\bf A\\
doch um die Ecke, kommt uns vor, da f"uhrt noch ein geheimes Tor\\

z\=u Pfaden, d\=ie wir nie ges\=ehn. Es k\=ommt der T\=ag, da m\=uss ich g\=ehn\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
zu Pfaden, die wir nie gesehn. Es kommt der Tag, da muss ich gehn\\

\=und \=ungek\=annte W\=ege z\=iehn, wohl m\=ondv\=orb\=ei \=und s\=onn\=enh\=in.\kill
\>\bf d\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\>\bf F\>\bf C\>\bf F\>\bf g\>\bf d\>\bf A\>\bf d\\
und ungekannte Wege ziehn, wohl mondvorbei und sonnenhin.\\
\end{tabbing}

\begin{small}
\ \\
\ \\
Oft sind nur Strophe 1+2 bekannt.\\
\end{small}

\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: J.R.R. Tolkien in 'Der Herr der Ringe' (dt. von E.M. Freymann)\\
Weise: Elmar Schmidt \& Stephan Busch (DPB Westmark)\\
FA: 52 GB: 67 LB: 82 MO: 47 TS: 222
\end{angaben}
